\documentclass{opaper}

\newcommand{\T}{\mathrm{T}}

\begin{document}\s{}
    Методы оптимизации (элементы линейного и целочисленного программирования)
    \mnext I. Линейное программирование
    \\а) Модели и формы записи задачи ЛП
    \\б) Графический метод
    \\в) Полиэдральная структура задачи
    \\г) Симлпекс-алгоритм (прямой симлпекс)
    \\д) Теория двойственности
    \\е) Двойственный симплекс-метод
    \\ж) Анализ усточивости
    \\з) Примеры Кли и Минти (Klee, Minty)
    \\и) Методы внутренней точки
    \mnext II. Транспортные задачи и задачи о назначениях
    \\а) Метод потенциала
    \\б) Расширенные постановки
    \mnext III. Матричные игры
    \\а) Смешанные (вероятностные) стратегии игр
    \mnext IV. Целочесленное ЛП
    \\а) Метод ветвей и границ (Branch-and-Bound)
    \\б) Метод генерации столбцов (Column-Generation / Branch-and-Price)
    \mnext Отчетность: экзамен, 40 на допуск
    \\Конец апреля-начало мая: будет домашняя КР с индивидуальными вариантами
    \\Практик не будет
    \\ДЗ будут - вопросы для энтузиастов (не для всех) - время до некст пары, будет учтено
    на экзамене в виде каких-то бонусов (решения отправлять на почту)
    \\база препода софьи ковалевской 16 комната 220 консультации возможны
    \medskip\mnext
    \m{Задача мат. программирования}\s{}
    \f {
      &\tpp{Ищем } min\ (max)\ f(x),\ x\in\R^n
      \\&\tpp{$f(x)$ - целевая функция}
      \\&\tpp{Система ограничений:}\sys {
        g_j(x)\leqs 0\ (j=\wb{1,m_1})
        \\h_k = 0\ (k=\wb{m_1+1,m})
      }
      \\&\tpp{мн-во решений: }
      \\&X \tpp{ - допустимое множество},\ x\in X\tpp{ - допустимое решение задачи}
      \\&min\ (max)\ \set{f(x)\sep x\in X}
      \mnext &\tpp{Варианты:}
      \\&\tpp{а) }X\neq\varnothing...
      \\&\tpp{б) }X\neq\varnothing...
      \\&\tpp{в) }X = \varnothing
    }
    \mnext Задача МП линейна <=> $f,g_j,k_j$ ... ... ... 
    \mnext $f(x)$, обозн. $c^\T x$ - "целевой вектор"
    \\$a_j^T\leqs b_j$ $(j=\wb{1,m_1})$
    \\$a_k^T\leqs b_k$ $(k=\wb{m_1+1,m})$
    \\Пропорциональность, аддитивность .. . .. . . .
    \mnext Типовые модели ЛП
    \\\m{MI. Оптимальное управление производством при ограниченных ресурсах}\s
    \\- имеем $n$ технологических способов, $i$
    \\- $m$ ресурсов, $j$
    \\При единичной интенсивности $i$-го т. способа потребляется $a_{ji}$ $j$-го ресурса.
    \\Тогда столбцы за т.сп., строки за ресурсы и получаем матрицу $A_{m\x n}$
    \\Также имеем вектор $b\in \R^m=[b_1,...,b_m]$ и $c\in R^n$ b запас c прибыль четотам.
    \\$x$ - интенсивность исп. $i$-го тех.сп.
    \\$max\ c_1x_1 + c_2x_2 + ... + c_n x_n = c^\T x$ - искомое число
    \\Там у нас ограничения на запас и еще чтобы у нас любой $x_1...x_n$ был неотрицательный
    хоть этого явно и не просят
    \mnext\m{MII. Задача о рационе (задача о диете)}\s{}
    \\имеем n продуктов, нумеруем по i
    \\каждый имеет питательные вещества (до m штук), нумеруем по j
    \\$a_{ij}$ - Кол-во пит вещества в 1 массовой доле i-го продукта
    \\отсюда $A_{m\x n}$
    \\$b\in\R^m$ - норматив потребления $j$-го в-ва 
    \\$c\in\R^n$ - цена i-го продукта
    \\$x$ - план потребелния всех продуктов обладающий нормативом потребления продуктов и минимальностью
    по цене.
    \mnext\m{MIII. Транспортная задача}\s{}
    \\m пунктов производства [j], n пунктов потребления [i]
    \\объем производства за нек й заданный промежуток времени - $a_{j}$
    \\$b_i$ объём спроса (потребления) i-го пункта
    \\1 доля двудольного графа - заводы, 2я - пункты потребления, вершины помечены соотв $a_i$, $b_j$
    \\ищем матрицу $X_{m\x n}$ - план перевозок $x_{ji}$, $min sum sum c_{ji}x_{ji}$
    \\огр $x_{j1}+x_{j2}+...+x_{jn}=a_j j=1,m$
    \\огр $x_{j1}+x_{j2}+...+x_{jn}=a_j j=1,m$
\end{document}
